華使節吹風消毒 英外交官斥毀港人權 選委會操立會生殺大權

華使節吹風消毒 英外交官斥毀港人權
選委會操立會生殺大權

【本報訊】全國人大會議今日閉幕，預料將高票通過閹割香港選舉制度的《關於完善香港特別行政區選舉制度的決定》，中國駐英國使館臨時代辦楊曉光昨向當地傳媒吹風時表明，日後特首選舉委員會將獲賦權，除選出較大比例立法會議員，並會負責提名全部立法會議員參選人。英國外交部主管亞洲事務大臣亞當斯（Nigel Adams）昨日再表態，指英國政府深切關注有關決定，指人大一旦通過，將進一步攻擊港人權利與自由。

相關新聞：汪洋報告「兩制」消失 政協零反對通過

■中國駐英使館臨時代辦楊曉光昨稱特首選委會將獲賦權提名全部立法會議員參選人。互聯網

亞當斯昨於國會回應有關全國。。。。。。

不過，中國駐英國使館臨時代辦楊曉光昨於網上媒體吹風會向多間外媒介紹中共「。
。。。。。

香港浸會大學政治及國際關係學系副教授陳家洛指，前日外交部駐港公署署理特。。。。。。

亞當斯

葉劉：政府更難掌握民意

根據政界流傳版本，除特首選舉委員會權力大增外，盛傳立法會地區直選議席可能大幅削減至20或30席，並有可能採用雙議席單票制。新民黨主席葉劉淑儀在電台節目表明，該黨有優才爭取循選委會界別晉身議會，又力撐民主成份極低的選委會議席可以補充現有議席分佈不均。身兼行政會議成員的葉劉又指，直選議席減少後，政府將較難掌握民意，仍有需要向維持地區服務的建制派「把脈」，建制派仍有功能，又認為官員日後應該多落區。

自由黨黨魁鍾國斌在同一節目稱，自由黨目前只有功能組別議員，加上在選委會內仍。。。。。。。

總之今日開始一國兩制名亡實亡